## Работа с вложенными компонентами, props

### Компонентный подход

Для того чтобы у нас не было одного большого файла с кодом и используются вложенные компоненты - туда будет переноситься часть кода.
   
Основной принцип - компоненты должны быть минимального размера, их будет много, и они должны быть переиспользуемыми.
   
Компоненты можно вкладывать друг в друга.

Здесь можно провести параллель с БЭМ. Все что в БЭМе мы бы считали отдельным блоком (независимый кусок кода), в Реакте чаще всего имеет смысл выделять в отдельный компонент.

Все компоненты в Реакте могут носить расширение как `.js`, так и `.jsx`. Разницы никакой.
   
Для каждого компонента лучше создавать свою папку - туда потом будут добавляться файлы стилей, тесты и т.д. 
   
Существует два подхода именования файла с компонентом - когда файл можно назвать именем компонента, или просто `index.js`.
   
Классы компонентов обязательно должны начинаться с большой буквы - таким образом React отделяет компоненты от обычных HTML тегов, которые всегда начинаются с маленькой буквы.

### Передача параметров в дочерние компоненты

Мы можем передавать параметры в дочерние компоненты с помощью HTML синтаксиса атрибутов.
   
Все параметры во вложенном компоненте нам приходят в свойство `this.props`. Их также можно увидеть в инспекторе в React Developer Tools.

При чтении параметров из `this.props` также используем синтаксис деструктуризации.

Все данные, переданные между открывающим и закрывающим тегом компонента, приходят в него в переменной `this.props.children`.

Дочерние компоненты могут взаимодействовать и менять состояние родительского компонента с помощью переданной функции-коллбека. Это пока единственный способ, так как в Реакте всегда используется однонаправленный поток данных.
   
В качестве props вы можете передавать из родительского компонента в дочерний что угодно - строки, объекты, числа, функции, и даже куски JSX кода.

При изменении props, или при перерендере родительского компонента, дочерний компонент также будет перерендерен.

Важная разница между классами `Component` и `PureComponent`. При использовании `PureComponent` - если пропсы не меняются, компонент не будет перерендерен. Поэтому при работе с классовыми компонентами желательно всегда наследоваться от `PureComponent`.

  
### Работа с массивами в React

Массивы можно выводить на экран, но это обязательно должен быть массив элементов, каждый из которых Реакт знает как отобразить. Это либо строки/числа, либо JSX выражения.

Чтобы превратить массив объектов в массив JSX выражений, используется функция массивов `.map()`:
   
```js
const emailCards = emails
    .map(email => (
      <div key={email.id}>
        {email.topic}
      </div>
    ));
```
   
При работе с массивами обязательно корневому элементу надо задать уникальный атрибут `key` - благодаря ему React знает что именно изменилось в массиве.

### Жизненный цикл компонента

Основные методы жизненного цикла компонента: https://projects.wojtekmaj.pl/react-lifecycle-methods-diagram/
   
Три основные этапа - Монтирование (выполняется один раз), Обновление (каждый перерендер), Размонтирование (один раз).

Основные методы жизненного цикла:
 - `constructor()` - выполняется один раз, при инициализации компонента
 - `render()` - выводит содержимое компонента на экран. Может выполлняться много раз
 - `componentDidMount()` - выполняется один раз, когда компонент был первый раз отрендерен. Используется для получения данных с сервера, инициализации каких-то переменных или глобальных слушателей
 - `componentDidUpdate()` - выполняется каждый раз, когда в компонента что-то меняется - state или props. Используется для повторных запросов на сервер или обновлений, когда у нас что-то поменялось, но мы находимся в этом же компоненте (например, мы находися на странице со списком имейлов, и в блоке пагинации нажимаем переход на следующую страницу)
 - `componentWillUnmount()` - выполняется один раз, прежде чем компонент будет удален с экрана. Используется для очистки каких-то глобальных ресурсов. Например, если в componentDidMount мы поставили какой-то глобальный слушатель на весь наш объект document, в componentWillUnmount мы должны этот слушатель убрать чтобы не происходило утечек памяти в приложении 
 - `componentShouldUpdate` и функция `this.forceUpdate()` - позволяют руками указать, когда надо или не надо перерендерить компонент. В 99% случаев не нужны. Надо максимально стараться избегать их использования.
   
### ErrorBoundary и перехват ошибок рендеринга в приложении
   
Для перехвата ошибок рендеринга используются методы `componendDidCatch()` и `static getDerivedStateFromError()`. Они отлавливают ошибки рендеринга в **дочерних** компонентах.
   
Чтобы иметь возможность перехватывать ошибки во всем приложении, обычно содается отдельный компонент `ErrorBoundary` на самом верхнем уровне, в него оборачиваются все остальные компоненты.
   
```jsx harmony
<ErrorBoundary>
  <App />
</ErrorBoundary>
```
   
В режиме разработки, мы все равно через секунду видим техническую ошибку, когда она возникает. Но это работает только в режиме разработки, а в собранной и задеплоенной версии пользователь увидит только сверстанную страницу с ошибкой.